國泰飛大阪凌晨航班壞引擎 延誤近5小時乘客變搭早機

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空 ，一班原定於今日（11日）凌晨1時50分從香港國際機場起飛前往日本大阪關西國際機場的客機，據報因為引擎故障而一再延誤，航班最終到今晨6時45分才能起飛，足足延遲近5小時，有旅客行程因此大受影響。

涉事航班編號為CX566，據悉乘客在原定登機時間之前1小時，獲告知在於機場44號閘口登機，但後來航空公司通知乘客要延遲。到3時15分左右，國泰職員表示延遲原因是飛機引擎「撻唔着」，約15分鐘後更表示要換機。

到3時40分左右，航空公司再向乘客稱航班要到清晨6時15分才能起飛，登機閘口改至17號；又表示會向乘客派發100港元餐券作補償，但後來又叫乘客憑登機證到機場的食肆免費用餐。最後，根據機管局資料顯示，航班又要再遲多半小時，到6時45分才能啟航。

乘客行程安排大受影響，有人表示非常攰，原本想趁乘搭凌晨航班在飛機上睡覺，現在卻變成清晨才能上機；亦有乘客因為航班嚴重延誤，部分行程要取消。

我未搭過一部會準時起飛既國泰

航空公司要求乘客準時，但又自己成日delay, 公唔公平？